[突發]計算機科學 科大全球排28

英國高等教育期刊《泰晤士高等教育》今發表全球大學在工程與科技、計算機科學兩大學科的最新世界排名，本港有6間大學上榜。科技大學續在兩學科膺全港第1，計算機科學排全球28位，但工程則跌出頭20位；理大在計算機科學進步最明顯，較去年升14位。

本港方面，5間大學在計算機科學排全球頭100名，本港排名最高的科大繼續排第28位。而5間大學均在工程與科技排全球頭70位，惟今年全數排名均有下跌，以港大跌10位排第40位最明顯。期刊編輯Ellie Bothwell解釋，主要原因是由於今年排名名單延長，競爭變得激烈。香港院校在研究影響方面表現較好，但兩個學科均要改善教學和研究。

科大回應稱，對續成為全球首30名感到欣喜，會視為參考並掌握需要完善的地方；浸大亦指會作參考；中大則稱會繼續追求教研卓越。

編輯：梁顯庭

小妹今年想報3大既CS，想問3大邊間比較好？

計咩算機？

ust cs fg表示唔好信排名

計你老母閪

想入Ust cs你要對自己有信心先好揀ust engine
要過3.7先有機入到

ust chur到爆

所以入到去咪比人屈機

computer 係叫做計算機無錯

cu engine全力搞高科技,科技排名都低過hku ust

仲信排名
cs講實力

你老母個閪就叫計算機

返大陸啦你

有無咁撚誇

3.65都唔得

computer science?

水果B cpeg？

唔知 總之點都係做it狗

佢講真

咪撚好玩,我舊年先ust grad

個人捱得緊要啲
cs跳磨菇嘅比例係咪最高

跳樓比例仲高

當年我AL EE DDE 都無要
JUPAS 1st round就收
寧願讀ASSO

真嫁diu
上年median 3.7